\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{cha:zusammenfassung}
\section{Zusammenfassung}
Zusammenfassend lässt sich sagen, dass in der Studienarbeit viel neues erlernt wurde. Die angesetzten Ziele für den ersten Zeitraum konnten größtenteils erreicht werden. Durch die Entwicklung einer geeigneten Hardware Komponente konnte man schnell den Fortschritt erkennen. In der Software Entwicklung ist es immer wieder zu Problemen und Verzögerungen gekommen. Doch auch diese konnten im Team überwunden werden. Ein breites Wissen, sowohl bei wirtschaftlichen Aspekten, als auch bei Software Kenntnissen konnte erlernt werden. Die ersten Tests konnten schon durchgeführt werden und der LED Cube konnte über unsere eigene Software durch Blockcoding angesteuert werden. Die Grundstruktur des gesamten Projektes, sowie die Einarbeitung konnte erfolgreich abgeschlossen werden. Die Absprache und das gemeinsame Arbeiten hat nie zu Problemen geführt.
Schlussfolgernd kann man sagen, dass das Projekt erfolgreich realisiert wurde. Man stellt sich viele Arbeitsschritte immer einfacher vor und kalkuliert zu wenig Zeit dafür. Auch der wichtige Aspekt der realistischen Betrachtung eines Projektes konnten wir nachvollziehen.

\section{Ausblick}
Das Ziel ist es das Projekt auch in der nächsten Studienarbeitsphase zu bearbeiten. Auch darüber hinaus haben wir vor, dass Projekt zu realisieren. Sobald wir einen funktionieren Prototypen mit den ersten Lektionen vorweisen könne, so lassen wir diesen an Schulen oder bei Kindern zur Analyse testen. Es handelt sich um ein enorm umfangreiches und komplexes Projekt. Doch wenn ein Programmierkurs für Kinder erstellt wird, welcher informativ,unterhaltsam und Arduino Einführend ist, so kann man eine große Erneuerung in Schulen einführen. 